---
title: >-
    شمارهٔ ۵۹ - در مدح امیرالمؤمنین علی علیه‌السلام
---
# شمارهٔ ۵۹ - در مدح امیرالمؤمنین علی علیه‌السلام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تویی آنکه سکه سلطنت زده حق بنام تو یا علی</p></div>
<div class="m2"><p>که بجز خدای تو مطلع بود از مقام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شده خلقت دو جهان اگر بدو حرف نیر کاف و نون</p></div>
<div class="m2"><p>تویی آنکه خلقت کاف و نون شده از کلام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نه همین قیام وجود را تو شدی سبب ز قیام خود</p></div>
<div class="m2"><p>بخدا دوام وجود هم بود از دوام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>همه خاص و عام و شه و گدا بخورند بیعوض و بها</p></div>
<div class="m2"><p>همه روز روزی خویشتن سرخوان عام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>توشه زمین تو مه سما تو صنم شکن تو صمدنما</p></div>
<div class="m2"><p>تویی آنکه دین مبین بپاشده ز اهتمام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بدلیل وافی لافتی پی نفی کفر و ثبوت دین</p></div>
<div class="m2"><p>بمعارک ازل و ابد تویی و حسام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شده خلق روح الامین از آن که بهر زمان و بهر زبان</p></div>
<div class="m2"><p>به پیمبران پی امر دین ببرد پیام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>تویی آنشهی که شود عیان بصف جز از تو قدروشان</p></div>
<div class="m2"><p>چو زنند صف همه انس و جان ز پی سلام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>تو بخلق هادی و رهبری تو بحشر ساقی کوثری</p></div>
<div class="m2"><p>چه خوشست حال کسیکه می‌بخورد ز جام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>نبد ار مقام تولدت نشدی هر آینه قبله گه</p></div>
<div class="m2"><p>بود احترام حریم حق همه ز احترام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>ره سد ره روح‌الامین همی بنمود طی که مگر قوی</p></div>
<div class="m2"><p>شودش دو بال و چو صعوگان بپرد به بام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>ز ازل زمین شده تا ابد همه خاک راه جهانیان</p></div>
<div class="m2"><p>به امید اینکه بروی خود نگرد خرام تو یا علی</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>بخ دو کون فخر صغیر بس که نموده حلقه به گوش جان</p></div>
<div class="m2"><p>به در کسی که ز جان و دل بود او غلام تو یا علی</p></div></div>